\chapter{Podziękowania}

Na zakończenie tej pracy chciałbym podziękować wszystkim osobom, dzięki którym możliwe było jej powstanie, a przede wszystkim:
\begin{itemize}
\item Pracownikom Zakładu Bioinformatyki i Genomiki --- prof. dr. hab. Pawłowi Mackiewiczowi, dr hab. Dorocie Mackiewicz, dr. hab. Pawłowi Błażejowi --- za możliwość współpracy nad problemami bioinformatycznymi już od pierwszego roku studiów i za całą wiedzę, którą przy tej okazji zdobyłem.
\item Dr. hab. Piotrowi Wnuk--Lipińskiemu za wszystkie cenne rady oraz wiedzę przekazywaną na poprowadzonych wykładach jak i poza nimi, a także za to, że zgodził się być moim promotorem.
\item Zespołowi chemików XIV LO --- dr hab. Ludmile Szteremberg, dr Jolancie Tarasiewicz, dr Annie Malinowskiej, mgr Joannie Rząsie, mgr. Wojciechowi Stawskiemu --- za okazane wsparcie dla ucznia klasy matematyczno--fizycznej, który chciał się uczyć rozszerzonej chemii.
\item Mgr. Andrzejowi Gościejowi za wszystkie rady udzielone przy okazji pisania prac na Olimpiadę Geograficzną, które były bardzo pomocne także w pisaniu niniejszej pracy inżynierskiej.
\item Kadrze nauczycieli Zespołu Szkół Ogólnokształcących nr 14 we Wrocławiu za wszystkie lekcje, w których miałem przyjemność uczestniczyć przez sześć lat nauki w tej szkole.
\item Wszystkim osobom, które zadawały mi pytanie ,,Dlaczego?'' podczas gdy coś wyjaśniałem i skłaniały mnie tym samym do poszerzania mojej wiedzy.
\end{itemize}